［最新] 港交所下午2時起暫停衍生產品市場交易

屌你老母 今朝又唔撚柒停

港交所（00388）衍生品交易出現連接問題，午後問題未解決。期指、期權市場陷於半停頓狀態，以至窩輪、牛熊證市場成交亦大為縮減。

截至下午1時30分，9月期指成交僅約1.9萬張合約，相對昨大升市9月期指全日成交近30萬張，以及8月份期指日均成交約23萬張，少得不成比例。

國期成交同樣大減，至下午1時30分，9月國期成交合約僅約1.1萬張，相對昨日成交達15.7萬張。

更值得注意的是，交易系統不穩定下，期指、國指買賣差價擴大至難以進行套戥以至對沖交易。9月期指的買入價及賣出價分別為26561及26612，買賣差價達49點，遠較平日1至5點的買賣差價為高；9月國指同時段的買賣差價約10點，相對期指差價水平稍窄。

有期貨業人士認為，由於衍生產品系統連接極不穩定，市場參與者無法確保輸入買賣盤能否及何時執行，市場風險大增之餘，已持倉投資者未能確保成功平倉的問題更大。有意見更認為，港交所今早得悉衍生產品系統出現問題，亦未能即時解決的情況下，暫停衍生產品市場交易可能是更公平的做法。

不單期指、期權市場陷於半停頓，窩輪、牛熊證市場交投亦大受影響。發行商滙豐網頁統計顯示，截至下午1時52，窩輪、牛熊證共合成交額僅約39億元，佔大市成交約7.7%，遠較平曰25%至30%為低。

瑞通上市產品銷售主管翁世權解釋，由於系統問題令期指未能作為炒家有效指標，令炒家大手交易的意欲大減，因而影響窩輪、牛熊證產品交投縮減。

本網記者：劉德斌

Source:

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

快手

未fulfill he order係咪過左今日會自動取消然後聽日要再落過？

真係好快手lol

呢個唔肯定 但如果電話落盤好似係

港交所已佔

齊鼓掌